# CSSの基礎

## CSSの役割

CSSは、HTMLで書かれたWebサイトの見た目を整えるために使う言語です。

要素の大きさや色を変更して重要な情報が強調されるようにしたり、余白や位置を調整して情報のまとまりを分かりやすくするために使います。

## CSSの書き方

CSSを使って見た目を定義することをスタイリングといいます。スタイリングは次のような手順で行います。

1. 見た目を変更したいHTML要素に名前をつけます。名前をつけるときは、`class="名前"` という形で書きます。
   ```html
   <div class="名前">これはdiv要素です。</div>
   ```
1. HTML要素につけた名前と同じ名前でCSSを用意します。このとき、名前の前に `.` をつけるのがルールです。
   ```html
   <style>
     .名前 {
     }
   </style>
   ```
1. 作りたい見た目をCSSに定義します。このとき、`:`（コロン）と `;`（セミコロン）を使って `部分: 見た目;` という形で書きます。
   ```html
   <style>
     .名前 {
       文字の色: 赤;
     }
   </style>
   ```

::: tip
HTML要素をスタイリングするために使う名前をCSSセレクタといいます。

セレクタは `class="名前"` と `.名前` で定義する方法以外にもいくつか方法があり、たとえば `id="名前"` と `#名前` という組み合わせでも使うことができます。

このドキュメントでは、最も一般的な `class="名前"` と `.名前` を使う方法を使います。

詳しく知りたい方は、[CSS セレクター - CSS: カスケーディングスタイルシート | MDN](https://developer.mozilla.org/ja/docs/Web/CSS/CSS_Selectors) などを参照してください。
:::
